# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2007-2020, Georg Brandl and the Sphinx team
# This file is distributed under the same license as the Sphinx package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# cdarlint <cdarling@126.com>, 2018
# Georg Brandl <g.brandl@gmx.net>, 2019
# wendi cao <651645601@qq.com>, 2020
# Melia Lee <lixiuyu97@163.com>, 2020
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Sphinx 4.0.0+/859b5fcea\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-11-11 00:20+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2018-03-29 15:10+0000\n"
"Last-Translator: Melia Lee <lixiuyu97@163.com>, 2020\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://www.transifex.com/sphinx-doc/teams/15434/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:5
msgid "Domains"
msgstr "域"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:9
msgid ""
"Originally, Sphinx was conceived for a single project, the documentation of "
"the Python language.  Shortly afterwards, it was made available for everyone"
" as a documentation tool, but the documentation of Python modules remained "
"deeply built in -- the most fundamental directives, like ``function``, were "
"designed for Python objects.  Since Sphinx has become somewhat popular, "
"interest developed in using it for many different purposes: C/C++ projects, "
"JavaScript, or even reStructuredText markup (like in this documentation)."
msgstr ""
"最初，Sphinx是为单个项目构思的，即Python语言的文档。不久之后，它作为一个文档工具开放给每个人，但Python模块的文档仍然内置 —— "
"最基本的指令，如“function”，是为Python对象设计的。由于Sphinx在某种程度上变得流行起来，人们对将它用于许多不同目的产生了兴趣：C/ "
"c++项目、JavaScript，甚至是重构文本标记（如本文档中所示）。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:17
msgid ""
"While this was always possible, it is now much easier to easily support "
"documentation of projects using different programming languages or even ones"
" not supported by the main Sphinx distribution, by providing a **domain** "
"for every such purpose."
msgstr ""
"虽然这一直都是可能的，但是现在，通过为每种目的提供一个**域**，可以更容易地支持使用不同编程语言（甚至是主Sphinx发行版不支持的语言）的项目文档。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:22
msgid ""
"A domain is a collection of markup (reStructuredText :term:`directive`\\ s "
"and :term:`role`\\ s) to describe and link to :term:`object`\\ s belonging "
"together, e.g. elements of a programming language.  Directive and role names"
" in a domain have names like ``domain:name``, e.g. ``py:function``.  Domains"
" can also provide custom indices (like the Python Module Index)."
msgstr ""
"域是一组标签（reStructuredText :term:`directive`\\ s and :term:`role`\\ s），用于描述和链接"
"  :term:`object`\\ s ，属于一起，例如编程语言的元素。域中的指令和角色名称具有诸如 domain:name 之类的名称，例如 "
"py:function 。域还可以提供自定义索引(例如Python模块索引)。一个域是一个标记的集合（reStructuredText "
":term:`指令` and :term:`角色`），用来描述和链接属于一起的 :term:`对象` "
"，例如编程语言的元素。域中的指令名和角色名有如下名称“domain:name”，例如“py:function”。域还可以提供自定义索引（如Python "
"模块索引）。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:28
msgid ""
"Having domains means that there are no naming problems when one set of "
"documentation wants to refer to e.g. C++ and Python classes.  It also means "
"that extensions that support the documentation of whole new languages are "
"much easier to write."
msgstr "拥有域意味着当一组文档引用（例如c++和Python类）时不会出现命名问题。这还意味着支持全新语言文档的扩展更容易编写。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:33
msgid ""
"This section describes what the domains that are included with Sphinx "
"provide. The domain API is documented as well, in the section :ref:`domain-"
"api`."
msgstr "本节描述Sphinx包含的域提供了什么。域API也被记录在 :ref:`domain-api`一节中。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:40
msgid "Basic Markup"
msgstr "基本标记"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:42
msgid ""
"Most domains provide a number of :dfn:`object description directives`, used "
"to describe specific objects provided by modules.  Each directive requires "
"one or more signatures to provide basic information about what is being "
"described, and the content should be the description.  A domain will "
"typically keep an internal index of all entites to aid cross-referencing. "
"Typically it will also add entries in the shown general index. If you want "
"to suppress the addition of an entry in the shown index, you can give the "
"directive option flag ``:noindexentry:``. If you want to typeset an object "
"description, without even making it available for cross-referencing, you can"
" give the directive option flag ``:noindex:`` (which implies "
"``:noindexentry:``). Though, note that not every directive en every domain "
"may support these options."
msgstr ""
"大多数域提供了许多 "
":dfn:`对象描述指令`，用于描述模块提供的特定对象。每个指令都需要一个或多个签名来提供关于所描述内容的基本信息，而内容应该是描述。域通常保留所有实体的内部索引，以帮助交叉引用。通常，它还会在显示的通用索引中添加条目。如果您想要在显示的索引中禁止添加条目，您可以给指令选项标志“:noindexentry:”。如果你想编排一个对象描述，甚至不让它用于交叉引用，你可以给指令选项标志“:noindex:”(这意味着“`:noindexentry:”)。但是，注意不是每个域的每个指令都支持这些选项。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:56
msgid ""
"The directive option ``noindexentry`` in the Python, C, C++, and Javascript "
"domains."
msgstr "指令选项“`noindexentry”在Python、C、C++和Javascript域。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:60
msgid "An example using a Python domain directive::"
msgstr "使用Python域指令的一个例子::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:67
msgid ""
"This describes the two Python functions ``spam`` and ``ham``.  (Note that "
"when signatures become too long, you can break them if you add a backslash "
"to lines that are continued in the next line.  Example::"
msgstr "这描述了两个Python函数‘spam’和‘ham’。(请注意，当签名太长时，如果在下一行继续的行中添加一个反斜杠，可以将其断开。例如::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:75
msgid "(This example also shows how to use the ``:noindex:`` flag.)"
msgstr "（这个例子还展示了如何使用“ :noindex: ”标志。）"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:77
msgid ""
"The domains also provide roles that link back to these object descriptions. "
"For example, to link to one of the functions described in the example above,"
" you could say ::"
msgstr "域还提供链接回这些对象描述的角色。例如，要链接到上面示例中描述的其中一个函数，您可以说："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:83
msgid ""
"As you can see, both directive and role names contain the domain name and "
"the directive name."
msgstr "如您所见，指令和角色名称都包含域名和指令名称。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:87
msgid "Default Domain"
msgstr "默认域"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:88
msgid ""
"For documentation describing objects from solely one domain, authors will "
"not have to state again its name at each directive, role, etc... after "
"having specified a default. This can be done either via the config value "
":confval:`primary_domain` or via this directive:"
msgstr ""
"对于仅从一个域描述对象的文档，作者在指定默认值后，不必再在每个指令，角色等处再次声明其名称。这可以通过配置值:confval:`primary_domain`或通过此指令来完成："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:95
msgid ""
"Select a new default domain.  While the :confval:`primary_domain` selects a "
"global default, this only has an effect within the same file."
msgstr "选择一个新的默认域。虽然:confval:`primary_domain`选择全局默认值，但这只在同一个文件中有效。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:98
msgid ""
"If no other default is selected, the Python domain (named ``py``) is the "
"default one, mostly for compatibility with documentation written for older "
"versions of Sphinx."
msgstr "如果没有选择其他默认值，则Python域(名为“py”)是默认值，主要是为了与为旧版Sphinx编写的文档兼容。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:102
msgid ""
"Directives and roles that belong to the default domain can be mentioned "
"without giving the domain name, i.e. ::"
msgstr "属于默认域的指令和角色可以在不给出域名的情况下被提及，即::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:112
msgid "Cross-referencing syntax"
msgstr "交叉引用语法"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:114
msgid ""
"For cross-reference roles provided by domains, the same facilities exist as "
"for general cross-references.  See :ref:`xref-syntax`."
msgstr "对于域提供的交叉引用角色，存在与一般交叉引用相同的工具。请参阅 :ref:`交叉引用语法` 。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:117
msgid "In short:"
msgstr "简而言之:"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:119
msgid ""
"You may supply an explicit title and reference target: ``:role:`title "
"<target>``` will refer to *target*, but the link text will be *title*."
msgstr ""
"您可以提供一个明确的标题和引用目标：“`:role:`title <target>`”将指向*target*，但是链接文本将是*title*。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:122
msgid ""
"If you prefix the content with ``!``, no reference/hyperlink will be "
"created."
msgstr "如果在内容前加上“！” ，则不会创建引用或超链接。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:124
msgid ""
"If you prefix the content with ``~``, the link text will only be the last "
"component of the target.  For example, ``:py:meth:`~Queue.Queue.get``` will "
"refer to ``Queue.Queue.get`` but only display ``get`` as the link text."
msgstr ""
"如果在内容前面添加“~”，则链接文本将只是目标的最后一个组件。例如， :py:meth:`~Queue.Queue.get` 将引用 "
"“Queue.Queue.get ”但仅显示“ get ”作为链接文本。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:130
msgid "The Python Domain"
msgstr "Python域"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:132
msgid ""
"The Python domain (name **py**) provides the following directives for module"
" declarations:"
msgstr "Python域(name **py**)为模块声明提供了以下指令:"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:137
msgid ""
"This directive marks the beginning of the description of a module (or "
"package submodule, in which case the name should be fully qualified, "
"including the package name).  It does not create content (like e.g. "
":rst:dir:`py:class` does)."
msgstr ""
"这个指令标志着模块(或包子模块，在这种情况下，名称应该是完全限定的，包括包名)描述的开始。它不创建内容(例如:rst:dir:`py:class` "
"创建内容)。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:142
msgid "This directive will also cause an entry in the global module index."
msgstr "该指令还将导致全局模块索引中的条目。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:145
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:197
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:220
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:245
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:277
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:300
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:327
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1802
msgid "options"
msgstr "选项"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:149
msgid ""
"Indicate platforms which the module is available (if it is available on all "
"platforms, the option should be omitted).  The keys are short identifiers; "
"examples that are in use include \"IRIX\", \"Mac\", \"Windows\" and "
"\"Unix\".  It is important to use a key which has already been used when "
"applicable."
msgstr ""
"指出模块可用的平台（如果它在所有平台上都可用，该选项应被省略）。键是短的标识符;使用中的例子包括“IRIX”、“Mac”、“Windows”和“Unix”。在适当的时候使用已经使用过的密钥是重要的。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:158
msgid ""
"Consist of one sentence describing the module's purpose -- it is currently "
"only used in the Global Module Index."
msgstr "由描述模块用途的一句话组成——它目前只在全局模块索引中使用。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:164
msgid ""
"Mark a module as deprecated; it will be designated as such in various "
"locations then."
msgstr "将模块标记为已弃用；届时，它将在不同的地点被指定为这样的场所。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:169
msgid ""
"This directive tells Sphinx that the classes, functions etc. documented from"
" here are in the given module (like :rst:dir:`py:module`), but it will not "
"create index entries, an entry in the Global Module Index, or a link target "
"for :rst:role:`py:mod`.  This is helpful in situations where documentation "
"for things in a module is spread over multiple files or sections -- one "
"location has the :rst:dir:`py:module` directive, the others only "
":rst:dir:`py:currentmodule`."
msgstr ""
"该指令告诉Sphinx，这里记录的类，函数等都在给定的模块中(如 "
":rst:dir:`py:module`)，但它不会创建索引条目，全局模块索引中的条目，或者一个链接目标  :rst:role:`py:mod` "
"。这在模块中的事物文档分布在多个文件或部分的情况下很有用 - 一个位置具有 :rst:dir:`py:module`  "
"指令，其他只有:rst:dir:`py:currentmodule` 。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:177
msgid "The following directives are provided for module and class contents:"
msgstr "为模块和类内容提供以下指令："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:181
msgid ""
"Describes a module-level function.  The signature should include the "
"parameters as given in the Python function definition, see "
":ref:`signatures`. For example::"
msgstr "描述模块级功能。签名应该包含Python函数定义中给出的参数，请参阅 :ref:`签名`。例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:187
msgid "For methods you should use :rst:dir:`py:method`."
msgstr "您应该使用的方法 :rst:dir:`py:method` 。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:189
msgid ""
"The description normally includes information about the parameters required "
"and how they are used (especially whether mutable objects passed as "
"parameters are modified), side effects, and possible exceptions."
msgstr "描述通常包括有关所需参数及其使用方式的信息（特别是是否修改了作为参数传递的可变对象，副作用和可能的异常。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:193
msgid ""
"This information can (in any ``py`` directive) optionally be given in a "
"structured form, see :ref:`info-field-lists`."
msgstr "这个信息可以(在任何 “py” 指令中)可选地以结构化形式给出，参见:ref:`信息字段列表 `。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:201
msgid "Indicate the function is an async function."
msgstr "指出该函数是一个异步函数。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:208
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:234
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:281
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:314
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:345
msgid ""
"Describe the location where the object is defined if the object is imported "
"from other modules"
msgstr "如果对象是从其他模块导入的，请描述定义对象的位置。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:215
msgid ""
"Describes global data in a module, including both variables and values used "
"as \"defined constants.\"  Class and object attributes are not documented "
"using this environment."
msgstr "描述模块中的全局数据，包括用作“定义的常量”的变量和值。使用此环境不记录类和对象属性。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:241
msgid ""
"Describes an exception class.  The signature can, but need not include "
"parentheses with constructor arguments."
msgstr "描述异常类。签名可以，但不必包括带有构造函数参数的括号。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:249
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:289
msgid "Indicate the class is a final class."
msgstr "指明这个类是最后一个类。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:256
msgid ""
"Describes a class.  The signature can optionally include parentheses with "
"parameters which will be shown as the constructor arguments.  See also "
":ref:`signatures`."
msgstr "描述一个类。签名可以选择包括带有参数的括号，这些参数将显示为构造函数参数。另见 :ref:`签名` 。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:260
msgid ""
"Methods and attributes belonging to the class should be placed in this "
"directive's body.  If they are placed outside, the supplied name should "
"contain the class name so that cross-references still work.  Example::"
msgstr "属于该类的方法和属性应放在此指令的主体中。如果将它们放在外面，则提供的名称应包含类名，以便交叉引用仍然有效。例："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:274
msgid "The first way is the preferred one."
msgstr "第一种方式是首选方式。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:295
msgid ""
"Describes an object data attribute.  The description should include "
"information about the type of the data to be expected and whether it may be "
"changed directly."
msgstr "描述对象数据属性。描述应包括有关预期数据类型的信息以及是否可以直接更改。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:321
msgid ""
"Describes an object method.  The parameters should not include the ``self`` "
"parameter.  The description should include similar information to that "
"described for ``function``.  See also :ref:`signatures` and :ref:`info-"
"field-lists`."
msgstr ""
"描述对象方法。参数不应包含 self 参数。描述应该包括与“function”描述的类似的信息。另见 :ref:`签名` 和:ref:`信息字段列表` "
"。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:331
msgid "Indicate the method is an abstract method."
msgstr "指明该方法是抽象方法。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:338
msgid "Indicate the method is an async method."
msgstr "指明该方法是一个异步方法。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:353
msgid "Indicate the method is a class method."
msgstr "指明该方法是一个类方法。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:360
msgid "Indicate the class is a final method."
msgstr "指明这个类是最后一个方法。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:367
msgid "Indicate the method is a property."
msgstr "指明该方法是属性。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:374
msgid "Indicate the method is a static method."
msgstr "指明该方法是抽象方法。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:381
msgid ""
"Like :rst:dir:`py:method`, but indicates that the method is a static method."
msgstr "像 :rst:dir:`py:method`，但表示该方法是静态方法。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:387
msgid ""
"Like :rst:dir:`py:method`, but indicates that the method is a class method."
msgstr "像 :rst:dir:`py:method`，但表示该方法是一个类方法。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:394
msgid ""
"Describes a decorator function.  The signature should represent the usage as"
" a decorator.  For example, given the functions"
msgstr "描述装饰器函数。签名应该表示作为装饰器的用法。例如，给定函数"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:409
msgid "the descriptions should look like this::"
msgstr "描述应如下所示::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:419
msgid "(as opposed to ``.. py:decorator:: removename(func)``.)"
msgstr "（而不是“.. py:装饰器:: removename(func)”。）"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:421
msgid ""
"There is no ``py:deco`` role to link to a decorator that is marked up with "
"this directive; rather, use the :rst:role:`py:func` role."
msgstr "没有“py:deco”角色链接到用这个指令标记的装饰器；相反，使用:rst:role:`py:func` 角色。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:427
msgid "Same as :rst:dir:`py:decorator`, but for decorators that are methods."
msgstr "与 :rst:dir:`py:装饰器`相同，但对于作为方法的装饰器。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:429
msgid "Refer to a decorator method using the :rst:role:`py:meth` role."
msgstr "使用 :rst:role:`py:meth` 角色引用装饰器方法。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:434
msgid "Python Signatures"
msgstr "Python签名"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:436
msgid ""
"Signatures of functions, methods and class constructors can be given like "
"they would be written in Python."
msgstr "函数，方法和类构造函数的签名可以像在Python中编写一样给出。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:439
msgid ""
"Default values for optional arguments can be given (but if they contain "
"commas, they will confuse the signature parser).  Python 3-style argument "
"annotations can also be given as well as return type annotations::"
msgstr "可以给出可选参数的默认值(但如果它们包含逗号，则会混淆签名解析器)。还可以给出Python 3样式的参数注释以及返回类型注释："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:445
msgid ""
"For functions with optional parameters that don't have default values "
"(typically functions implemented in C extension modules without keyword "
"argument support), you can use brackets to specify the optional parts:"
msgstr "对于具有可选参数但没有默认值的函数(通常在没有关键字参数支持的C扩展模块中实现的函数)，可以使用括号指定可选部分："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:451
msgid "It is customary to put the opening bracket before the comma."
msgstr "习惯上将开口括号放在逗号之前。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:456
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1400
msgid "Info field lists"
msgstr "信息字段列表"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:461
msgid "meta fields are added."
msgstr "元字段被添加。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:463
msgid ""
"Inside Python object description directives, reST field lists with these "
"fields are recognized and formatted nicely:"
msgstr "在Python对象描述指令中，具有这些字段的reST字段列表可以很好地识别和格式化："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:466
msgid ""
"``param``, ``parameter``, ``arg``, ``argument``, ``key``, ``keyword``: "
"Description of a parameter."
msgstr "描述一个参数：“`param”，“parameter”，“arg”, “argument”，“key”，“keyword”。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:468
msgid "``type``: Type of a parameter.  Creates a link if possible."
msgstr "“type”：参数的类型。如果可能，创建一个链接。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:469
msgid ""
"``raises``, ``raise``, ``except``, ``exception``: That (and when) a specific"
" exception is raised."
msgstr "“raises”，“raise”，“except”，“exception”：指（当）引一个特定的异常抛出。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:471
msgid "``var``, ``ivar``, ``cvar``: Description of a variable."
msgstr "\"var，“ivar”，“cvar”：变量的描述。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:472
msgid "``vartype``: Type of a variable.  Creates a link if possible."
msgstr "“vartype”：变量类型。 如果可能，创建一个链接。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:473
msgid "``returns``, ``return``: Description of the return value."
msgstr "“returns”，“return”： 返回值的描述。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:474
msgid "``rtype``: Return type.  Creates a link if possible."
msgstr "“rtype”：返回类型。 如果可能，创建一个链接。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:475
msgid ""
"``meta``: Add metadata to description of the python object.  The metadata "
"will not be shown on output document.  For example, ``:meta private:`` "
"indicates the python object is private member.  It is used in "
":py:mod:`sphinx.ext.autodoc` for filtering members."
msgstr ""
"\"meta”：python对象的描述中添加元数据。元数据不会显示在输出文档中。例如，“:meta private: "
"”表示python对象是私有成员。它被用于:py:mod:sphinx.ext.autodoc`，筛选成员。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:482
msgid ""
"In current release, all ``var``, ``ivar`` and ``cvar`` are represented as "
"\"Variable\".  There is no difference at all."
msgstr "在当前版本中，所有\"var，“ivar”，“cvar”都表示为 “Variable（变量）” 。完全没有区别。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:485
msgid ""
"The field names must consist of one of these keywords and an argument "
"(except for ``returns`` and ``rtype``, which do not need an argument).  This"
" is best explained by an example::"
msgstr "字段名称必须包含这些关键字之一和参数（除了“returns”和“rtype”，它们不需要参数）。这可以用一个例子来解释："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:503
msgid "This will render like this:"
msgstr "这将呈现如下："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:508
msgid "Send a message to a recipient"
msgstr "向收件人发送邮件"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:0
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:510
msgid "The person sending the message"
msgstr "发送消息的人"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:511
msgid "The recipient of the message"
msgstr "邮件的收件人"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:512
msgid "The body of the message"
msgstr "消息的正文"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:513
msgid "The priority of the message, can be a number 1-5"
msgstr "消息的优先级可以是1-5"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:0
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:0
msgid "Returns"
msgstr "返回"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:515
msgid "the message id"
msgstr "消息ID"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:0
msgid "Return type"
msgstr "返回类型"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:0
msgid "Raises"
msgstr "引发"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:517
msgid "if the message_body exceeds 160 characters"
msgstr "如果信息主体超过160个字符"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:518
msgid "if the message_body is not a basestring"
msgstr "如果信息主体不是基本字符串"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:520
msgid ""
"It is also possible to combine parameter type and description, if the type "
"is a single word, like this::"
msgstr "如果类型是单个单词，也可以组合参数类型和描述，如下："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:527
msgid ""
"Container types such as lists and dictionaries can be linked automatically "
"using the following syntax::"
msgstr "可以使用以下语法自动链接容器类型，如列表和词典::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:537
msgid ""
"Multiple types in a type field will be linked automatically if separated by "
"the word \"or\"::"
msgstr "如果用单词“或”分隔，则类型字段中的多个类型将自动链接::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:547
msgid "Cross-referencing Python objects"
msgstr "交叉引用Python对象"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:549
msgid ""
"The following roles refer to objects in modules and are possibly hyperlinked"
" if a matching identifier is found:"
msgstr "以下角色引用模块中的对象，如果找到匹配的标识符，则可能是超链接："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:554
msgid ""
"Reference a module; a dotted name may be used.  This should also be used for"
" package names."
msgstr "参考模块；可以使用虚线名称，这也应该用于包名称。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:559
msgid ""
"Reference a Python function; dotted names may be used.  The role text needs "
"not include trailing parentheses to enhance readability; they will be added "
"automatically by Sphinx if the :confval:`add_function_parentheses` config "
"value is ``True`` (the default)."
msgstr ""
"引用Python函数；可以使用带虚线的名称。角色文本不需要包括尾随括号以增强可读性；如果:confval:`add_function_parentheses`"
" 配置值为“ True” (默认值)，它们将由Sphinx自动添加。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:566
msgid "Reference a module-level variable."
msgstr "引用模块级变量。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:570
msgid ""
"Reference a \"defined\" constant.  This may be a Python variable that is not"
" intended to be changed."
msgstr "引用一个“定义的”常量。这可能是一个不打算更改的Python变量。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:575
msgid "Reference a class; a dotted name may be used."
msgstr "引用一个类;可以使用虚线名称。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:579
msgid ""
"Reference a method of an object.  The role text can include the type name "
"and the method name; if it occurs within the description of a type, the type"
" name can be omitted.  A dotted name may be used."
msgstr "引用对象的方法。角色文本可以包括类型名称和方法名称；如果它出现在类型的描述中，则可以省略类型名称。可以使用点状名称。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:585
msgid "Reference a data attribute of an object."
msgstr "引用对象的数据属性。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:589
msgid "Reference an exception.  A dotted name may be used."
msgstr "引用一个例外。可以使用带虚线的名称。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:593
msgid ""
"Reference an object of unspecified type.  Useful e.g. as the "
":confval:`default_role`."
msgstr "引用未指定类型的对象。例如有用 :confval:`default_role`。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:598
msgid ""
"The name enclosed in this markup can include a module name and/or a class "
"name. For example, ``:py:func:`filter``` could refer to a function named "
"``filter`` in the current module, or the built-in function of that name.  In"
" contrast, ``:py:func:`foo.filter``` clearly refers to the ``filter`` "
"function in the ``foo`` module."
msgstr ""
"此标记中包含的名称可以包括模块名称和/或类名称。例如，“`:py:func:`filter”可以引用当前模块中名为“filter”的函数，或者该名称的内置函数。相比之下，“:py:func:`foo.filter`”清楚地引用了“foo”模块中的“filter”函数。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:604
msgid ""
"Normally, names in these roles are searched first without any further "
"qualification, then with the current module name prepended, then with the "
"current module and class name (if any) prepended.  If you prefix the name "
"with a dot, this order is reversed.  For example, in the documentation of "
"Python's :mod:`codecs` module, ``:py:func:`open``` always refers to the "
"built-in function, while ``:py:func:`.open``` refers to :func:`codecs.open`."
msgstr ""
"通常，首先搜索这些角色中的名称而不进一步限定，然后将当前模块名称添加到前面，然后使用当前模块和类名（如果有）作为前缀。如果您在名称前加一个点，则此顺序相反。例如，在Python的文档“"
" :mod:`codecs` "
"”模块中，“:py:func:`open`”总是引用内置函数，而“:py:func:`.open`”指“:func:`codecs.open`”。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:611
msgid ""
"A similar heuristic is used to determine whether the name is an attribute of"
" the currently documented class."
msgstr "类似的启发式方法用于确定名称是否是当前记录的类的属性。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:614
msgid ""
"Also, if the name is prefixed with a dot, and no exact match is found, the "
"target is taken as a suffix and all object names with that suffix are "
"searched. For example, ``:py:meth:`.TarFile.close``` references the "
"``tarfile.TarFile.close()`` function, even if the current module is not "
"``tarfile``.  Since this can get ambiguous, if there is more than one "
"possible match, you will get a warning from Sphinx."
msgstr ""
"此外，如果名称以点为前缀，并且未找到完全匹配，则将目标作为后缀，并搜索具有该后缀的所有对象名称。例如，“:py:meth:`.TarFile.close`”引用“tarfile.TarFile.close()”函数，即使当前模块不是“tarfile”。由于这可能会变得模棱两可，如果有多个可能匹配，您将收到Sphinx的警告。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:621
msgid ""
"Note that you can combine the ``~`` and ``.`` prefixes: "
"``:py:meth:`~.TarFile.close``` will reference the "
"``tarfile.TarFile.close()`` method, but the visible link caption will only "
"be ``close()``."
msgstr ""
"请注意，您可以组合使用“~”和“.”前缀：“:py:meth:`”~.TarFile.close`”将引用“tarfile.TarFile.close()”方法，但可见的链接标题只是“close()”。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:629
msgid "The C Domain"
msgstr "C域"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:631
msgid "The C domain (name **c**) is suited for documentation of C API."
msgstr "C域(名称 **c**)适用于C API的文档。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:636
msgid "Describes a C struct member or variable. Example signature::"
msgstr "描述C结构成员或变量。签名示例："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:640
msgid "The difference between the two directives is only cosmetic."
msgstr "这两个指令之间的区别只是表面上的。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:644
msgid "Describes a C function. The signature should be given as in C, e.g.::"
msgstr "描述C函数。签名应如C所示，例如::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:648
msgid ""
"Note that you don't have to backslash-escape asterisks in the signature, as "
"it is not parsed by the reST inliner."
msgstr "请注意，签名中不必使用反斜杠转义星号，因为reST内联器不会对其进行解析。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:654
msgid ""
"Describes a C macro, i.e., a C-language ``#define``, without the replacement"
" text."
msgstr "描述一个C宏，即，C语言的“#define”，不包含替换文本。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:657
msgid "The function style variant."
msgstr "函数样式的变体。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:662
msgid "Describes a C struct."
msgstr "描述一个C结构。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:668
msgid "Describes a C union."
msgstr "描述C联。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:674
msgid "Describes a C enum."
msgstr "描述一个C枚举。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:680
msgid "Describes a C enumerator."
msgstr "描述C枚举数。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:687
msgid ""
"Describes a C type, either as a typedef, or the alias for an unspecified "
"type."
msgstr "将C类型描述为类型定义或未指定类型的别名。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:693
msgid "Cross-referencing C constructs"
msgstr "交叉引用C构造"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:695
msgid ""
"The following roles create cross-references to C-language constructs if they"
" are defined in the documentation:"
msgstr "如果在文档中定义了以下角色，则会创建对C语言构造的交叉引用::c:func:"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:709
msgid ""
"Reference a C declaration, as defined above. Note that :rst:role:`c:member`,"
" :rst:role:`c:data`, and :rst:role:`c:var` are equivalent."
msgstr ""
"引用C声明，如上所述。注意 :rst:role:`c:member`、 "
":rst:role:`c:data`和:rst:role:`c:var`是等价的。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:713
msgid "The var, struct, union, enum, and enumerator roles."
msgstr "var、struct、union、枚举和枚举器角色。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:718
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1148
msgid "Anonymous Entities"
msgstr "匿名的实体"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:720
msgid ""
"C supports anonymous structs, enums, and unions. For the sake of "
"documentation they must be given some name that starts with ``@``, e.g., "
"``@42`` or ``@data``. These names can also be used in cross-references, "
"though nested symbols will be found even when omitted. The ``@...`` name "
"will always be rendered as **[anonymous]** (possibly as a link)."
msgstr ""
"C++ 支持匿名命名空间、类、枚举和联合。为了文档起见，必须给它们一些以 “@ ”开头的名字，例如，“@42”或 "
"“@data”。这些名称也可以在交叉引用中使用，尽管嵌套符号即使在省略时也会被找到。 “@...”名称将始终显示为**[匿名]**（可能作为链接）。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:728
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1158
msgid "Example::"
msgstr "例如::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:740
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1170
msgid "This will be rendered as:"
msgstr "这将呈现为："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:750
msgid "Explicit ref: :c:var:`Data.@data.a`. Short-hand ref: :c:var:`Data.a`."
msgstr "显式 ref: :c:var:`Data.@data.a` 。简写 ref: :c:var:`Data.a`。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:756
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1186
msgid "Aliasing Declarations"
msgstr "别名声明"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:760
msgid ""
"Sometimes it may be helpful list declarations elsewhere than their main "
"documentation, e.g., when creating a synopsis of an interface. The following"
" directive can be used for this purpose."
msgstr "有时，除了主要文档之外，它可能是有用的列表声明，例如，在创建类接口的概要时。以下指令可用于此目的。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:766
msgid ""
"Insert one or more alias declarations. Each entity can be specified as they "
"can in the :rst:role:`c:any` role."
msgstr "插入一个或多个别名声明。可以在 :rst:role:`c:any`角色中指定每个实体。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:769
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1199
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1808
msgid "For example::"
msgstr "例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:777
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1204
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1214
msgid "becomes"
msgstr "变成"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:789
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1137
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:792
msgid ""
"Insert nested declarations as well, up to the total depth given. Use 0 for "
"infinite depth and 1 for just the mentioned declaration. Defaults to 1."
msgstr ""

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:803
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1279
msgid "Inline Expressions and Types"
msgstr "内联表达式和类型"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:808
msgid ""
"Insert a C expression or type either as inline code (``cpp:expr``) or inline"
" text (``cpp:texpr``). For example::"
msgstr "插入C++ 表达式或键入内联代码（“`cpp:expr”）或内联文本 （“cpp:texpr”）。例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:820
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1296
msgid "will be rendered as follows:"
msgstr "将呈现如下："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:826
msgid "An expression: :c:expr:`a * f(a)` (or as text: :c:texpr:`a * f(a)`)."
msgstr "表达式:  :c:expr:`a * f(a)`（或文本:  :c:texpr:`a * f(a)`）。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:828
msgid "A type: :c:expr:`const Data*` (or as text :c:texpr:`const Data*`)."
msgstr "类型: :c:expr:`const Data*`（或作为文本 :c:texpr:`const Data*`）。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:835
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1314
msgid "Namespacing"
msgstr "命名空间"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:839
msgid ""
"The C language it self does not support namespacing, but it can sometimes be"
" useful to emulate it in documentation, e.g., to show alternate "
"declarations. The feature may also be used to document members of "
"structs/unions/enums separate from their parent declaration."
msgstr ""
"C语言本身不支持命名空间，但有时在文档中模拟它会很有用，例如，显示替代声明。该特性还可以用于将结构体/联合/枚举的成员从其父声明中分离出来。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:844
msgid ""
"The current scope can be changed using three namespace directives.  They "
"manage a stack declarations where ``c:namespace`` resets the stack and "
"changes a given scope."
msgstr "可以使用三个名称空间指令更改当前范围。它们管理一个堆栈声明，其中“c:namespace”重置堆栈并更改给定的范围。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:848
msgid ""
"The ``c:namespace-push`` directive changes the scope to a given inner scope "
"of the current one."
msgstr "“cpp:namespace-push” 指令将范围更改为当前范围的给定内部范围。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:851
msgid ""
"The ``c:namespace-pop`` directive undoes the most recent ``c:namespace-"
"push`` directive."
msgstr "“cpp:namespace-pop” 指令撤消了最新的 “cpp:namespace-push” 指令。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:856
msgid ""
"Changes the current scope for the subsequent objects to the given scope, and"
" resets the namespace directive stack. Note that nested scopes can be "
"specified by separating with a dot, e.g.::"
msgstr "将后续对象的当前范围更改为给定范围，并重置命名空间指令堆栈。请注意，命名空间不需要与C++ 命名空间相对应，但可以以类的名称结尾，例如::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:862
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1335
msgid ""
"All subsequent objects will be defined as if their name were declared with "
"the scope prepended. The subsequent cross-references will be searched for "
"starting in the current scope."
msgstr "将定义所有后续对象，就好像它们的名称是在前置范围的情况下声明的一样。将在当前范围中搜索后续交叉引用。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:866
msgid "Using ``NULL`` or ``0`` as the scope will change to global scope."
msgstr "使用“NULL”，“0”或“nullptr”作为范围将变为全局范围。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:870
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1366
msgid "Change the scope relatively to the current scope. For example, after::"
msgstr "相对于当前范围更改范围。例如，之后："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:876
msgid "the current scope will be ``A.B.C.D``."
msgstr "当前范围将是“A.B.C.D”。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:880
msgid ""
"Undo the previous ``c:namespace-push`` directive (*not* just pop a scope). "
"For example, after::"
msgstr "撤消之前的“c:namespace-push”指令（*不* 只是弹出作用域）。例如，之后："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:889
msgid "the current scope will be ``A.B`` (*not* ``A.B.C``)."
msgstr "当前范围将是“A.”（*不是*“A.B.C”）。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:891
msgid ""
"If no previous ``c:namespace-push`` directive has been used, but only a "
"``c:namespace`` directive, then the current scope will be reset to global "
"scope.  That is, ``.. c:namespace:: A.B`` is equivalent to::"
msgstr ""
"如果没有使用先前的“c:namespace-push”指令，但只使用“c:namespace”指令，则当前作用域将重置为全局作用域。也就是说，“.. "
"c:namespace:: A.B”相当于::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:900
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1569
msgid "Configuration Variables"
msgstr "配置变量"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:902
msgid "See :ref:`c-config`."
msgstr "请参阅 :ref:`c-config`。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:908
msgid "The C++ Domain"
msgstr "C++ 域"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:910
msgid "The C++ domain (name **cpp**) supports documenting C++ projects."
msgstr "C++ 域（名称 **cpp**）支持记录C++ 项目。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:913
msgid "Directives for Declaring Entities"
msgstr "用于声明实体的指令"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:915
msgid ""
"The following directives are available. All declarations can start with a "
"visibility statement (``public``, ``private`` or ``protected``)."
msgstr "以下指令可用。所有声明都可以从可见性声明开始（“公共”，“四人”或“受保护的”）。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:921
msgid ""
"Describe a class/struct, possibly with specification of inheritance, e.g.,::"
msgstr "描述一个类或结构，可能带有继承规范，例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:925
msgid ""
"The difference between :rst:dir:`cpp:class` and :rst:dir:`cpp:struct` is "
"only cosmetic: the prefix rendered in the output, and the specifier shown in"
" the index."
msgstr ""
" :rst:dir:`cpp:class` 和:rst:dir:`cpp:struct` "
"之间的区别只是修饰性的:输出中呈现的前缀，以及索引中显示的说明符。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:929
msgid "The class can be directly declared inside a nested scope, e.g.,::"
msgstr "该类可以直接在嵌套范围内声明，例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:933
msgid "A class template can be declared::"
msgstr "可以声明一个类模板::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:937
msgid "or with a line break::"
msgstr "或者换行::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:942
msgid "Full and partial template specialisations can be declared::"
msgstr "可以声明完整和部分模板特化："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:950
msgid "The :rst:dir:`cpp:struct` directive."
msgstr ":rst:dir:`cpp:struct` 指令。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:955
msgid "Describe a function or member function, e.g.,::"
msgstr "描述一个函数或成员函数，例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:981
msgid "Function templates can also be described::"
msgstr "函数模板也可以描述："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:986
msgid "and function template specialisations::"
msgstr "和函数模板专业化："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:994
msgid "Describe a variable or member variable, e.g.,::"
msgstr "描述变量或成员变量，例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1002
msgid "Variable templates can also be described::"
msgstr "变量模板也可以描述："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1011
msgid ""
"Describe a type as in a typedef declaration, a type alias declaration, or "
"simply the name of a type with unspecified type, e.g.,::"
msgstr "描述typedef声明中的类型，类型别名声明，或者只是具有未指定类型的类型的名称，例如:"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1026
msgid "A type alias can also be templated::"
msgstr "类型别名也可以模板化："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1031
msgid "The example are rendered as follows."
msgstr "该示例呈现如下。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1035
msgid "A typedef-like declaration of a type."
msgstr "类型的typedef式声明。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1039
msgid "Declaration of a type alias with unspecified type."
msgstr "声明具有未指定类型的类型别名。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1043
msgid "Declaration of a type alias."
msgstr "声明类型别名。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1052
msgid ""
"Describe a (scoped) enum, possibly with the underlying type specified.  Any "
"enumerators declared inside an unscoped enum will be declared both in the "
"enum scope and in the parent scope.  Examples::"
msgstr "描述（范围）枚举，可能具有指定的基础类型。在unscoped枚举中声明的任何枚举器都将在枚举范围和父范围内声明。例子："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1076
msgid "Describe an enumerator, optionally with its value defined, e.g.,::"
msgstr "描述一个枚举器，可选择定义其值，例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1084
msgid "Describe a union."
msgstr "描述联。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1090
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1225
msgid ""
"The support for concepts is experimental. It is based on the current draft "
"standard and the Concepts Technical Specification. The features may change "
"as they evolve."
msgstr "对概念的支持是实验性的。它基于当前的标准草案和概念技术规范。这些功能可能随着它们的发展而变化。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1094
msgid ""
"Describe a concept. It must have exactly 1 template parameter list. The name"
" may be a nested name. Example::"
msgstr "描述一个概念。它必须有1个模板参数列表。名称可以是嵌套名称。例："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1114
msgid "This will render as follows:"
msgstr "这将呈现如下："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1118
msgid ""
"Proxy to an element of a notional sequence that can be compared, indirected,"
" or incremented."
msgstr "可比较、间接或递增的概念性序列的一个元素的代理。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1121
msgid "**Notation**"
msgstr "**符号**"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1125
msgid "An lvalue."
msgstr "一个左值。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1127
msgid "**Valid Expressions**"
msgstr "**有效表达**"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1129
msgid ":cpp:expr:`*r`, when :cpp:expr:`r` is dereferenceable."
msgstr ":cpp:expr:`*r`，当 :cpp:expr:`r` 是可解除引用的。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1130
msgid ""
":cpp:expr:`++r`, with return type :cpp:expr:`It&`, when :cpp:expr:`r` is "
"incrementable."
msgstr ":cpp:expr:`++r`，返回类型 :cpp:expr:`It&`， 当 :cpp:expr:`r` 是可递增的。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1139
msgid "Some directives support options:"
msgstr "一些指令支持选项:"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1141
msgid "``:noindexentry:``, see :ref:`basic-domain-markup`."
msgstr "“:noindexentry:”,，请参阅 :ref:`基本标记`。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1142
msgid ""
"``:tparam-line-spec:``, for templated declarations. If specified, each "
"template parameter will be rendered on a separate line."
msgstr "“:tparam-line-spec:”，用于模板化声明。如果指定，则每个模板参数将在单独的行上呈现。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1150
msgid ""
"C++ supports anonymous namespaces, classes, enums, and unions. For the sake "
"of documentation they must be given some name that starts with ``@``, e.g., "
"``@42`` or ``@data``. These names can also be used in cross-references and "
"(type) expressions, though nested symbols will be found even when omitted. "
"The ``@...`` name will always be rendered as **[anonymous]** (possibly as a "
"link)."
msgstr ""
"C++ 支持匿名命名空间、类、枚举和联合。为了文档起见，必须给它们一些以 “@ ”开头的名字，例如，“@42”或 "
"“@data”。这些名称也可以在交叉引用和（类型）表达中使用，尽管嵌套符号即使在省略时也会被找到。 "
"“@...”名称将始终显示为**[匿名]**（可能作为链接）。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1180
msgid ""
"Explicit ref: :cpp:var:`Data::@data::a`. Short-hand ref: :cpp:var:`Data::a`."
msgstr "显式ref: :cpp:var:`Data::@data::a` 。简写ref: :cpp:var:`Data::a`。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1188
msgid ""
"Sometimes it may be helpful list declarations elsewhere than their main "
"documentation, e.g., when creating a synopsis of a class interface. The "
"following directive can be used for this purpose."
msgstr "有时，除了主要文档之外，它可能是有用的列表声明，例如，在创建类接口的概要时。以下指令可用于此目的。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1194
msgid ""
"Insert one or more alias declarations. Each entity can be specified as they "
"can in the :rst:role:`cpp:any` role. If the name of a function is given (as "
"opposed to the complete signature), then all overloads of the function will "
"be listed."
msgstr ""
"插入一个或多个别名声明。可以在  :rst:role:`cpp:any` "
"角色中指定每个实体。如果给出了函数的名称（而不是完整的签名），那么将列出函数的所有重载。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1209
msgid "whereas::"
msgstr "whereas::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1223
msgid "Constrained Templates"
msgstr "约束模板"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1229
msgid "Sphinx does not currently support ``requires`` clauses."
msgstr "Sphinx目前不支持“requires”条款。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1232
msgid "Placeholders"
msgstr "占位符"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1234
msgid ""
"Declarations may use the name of a concept to introduce constrained template"
" parameters, or the keyword ``auto`` to introduce unconstrained template "
"parameters::"
msgstr "声明可以使用概念的名称来引入受约束的模板参数，或者使用关键字“auto”来引入无约束的模板参数："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1248
msgid "Template Introductions"
msgstr "模板介绍"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1250
msgid ""
"Simple constrained function or class templates can be declared with a "
"`template introduction` instead of a template parameter list::"
msgstr "可以使用`template introduction`而不是模板参数列表声明简单约束函数或类模板："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1263
msgid "They are rendered as follows."
msgstr "它们呈现如下。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1267
msgid ""
"A function template with a template parameter constrained to be an Iterator."
msgstr "具有模板参数的函数模板被约束为迭代器。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1271
msgid ""
"A class template with a template parameter constrained to be "
"LessThanComparable."
msgstr "具有模板参数的类模板约束为 LessThanComparable。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1274
msgid ""
"Note however that no checking is performed with respect to parameter "
"compatibility. E.g., ``Iterator{A, B, C}`` will be accepted as an "
"introduction even though it would not be valid C++."
msgstr "但请注意，不会对参数兼容性进行检查。例如，“`template introduction`”将被接受作为介绍，即使它不是有效的 C++。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1284
msgid ""
"Insert a C++ expression or type either as inline code (``cpp:expr``) or "
"inline text (``cpp:texpr``). For example::"
msgstr "插入C++ 表达式或键入内联代码（“`cpp:expr”）或内联文本 （“cpp:texpr”）。例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1302
msgid ""
"An expression: :cpp:expr:`a * f(a)` (or as text: :cpp:texpr:`a * f(a)`)."
msgstr "表达式: :cpp:expr:`a * f(a)`（或文本:  :cpp:texpr:`a * f(a)`）。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1304
msgid ""
"A type: :cpp:expr:`const MySortedContainer<int>&` (or as text "
":cpp:texpr:`const MySortedContainer<int>&`)."
msgstr ""
"类型:  :cpp:expr:`const MySortedContainer<int>&` （或作为文本:cpp:texpr:`const "
"MySortedContainer<int>&`）。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1307
msgid "The :rst:role:`cpp:expr` role."
msgstr " :rst:role:`cpp:expr`角色。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1310
msgid "The :rst:role:`cpp:texpr` role."
msgstr " :rst:role:`cpp:texpr` 角色。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1316
msgid ""
"Declarations in the C++ domain are as default placed in global scope.  The "
"current scope can be changed using three namespace directives.  They manage "
"a stack declarations where ``cpp:namespace`` resets the stack and changes a "
"given scope."
msgstr ""
"c++域中的声明默认放在全局作用域中。可以使用三个名称空间指令更改当前范围。它们管理一个堆栈声明，其中“cpp:namespace”重置堆栈并更改给定的范围。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1321
msgid ""
"The ``cpp:namespace-push`` directive changes the scope to a given inner "
"scope of the current one."
msgstr "“cpp:namespace-push” 指令将范围更改为当前范围的给定内部范围。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1324
msgid ""
"The ``cpp:namespace-pop`` directive undoes the most recent ``cpp:namespace-"
"push`` directive."
msgstr "“cpp:namespace-pop” 指令撤消了最新的 “cpp:namespace-push” 指令。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1329
msgid ""
"Changes the current scope for the subsequent objects to the given scope, and"
" resets the namespace directive stack.  Note that the namespace does not "
"need to correspond to C++ namespaces, but can end in names of classes, "
"e.g.,::"
msgstr "将后续对象的当前范围更改为给定范围，并重置命名空间指令堆栈。请注意，命名空间不需要与C++ 命名空间相对应，但可以以类的名称结尾，例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1339
msgid ""
"Using ``NULL``, ``0``, or ``nullptr`` as the scope will change to global "
"scope."
msgstr "使用“NULL”，“0”或“nullptr”作为范围将变为全局范围。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1342
msgid "A namespace declaration can also be templated, e.g.,::"
msgstr "命名空间声明也可以模板化，例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1351
msgid ""
"declares ``size`` as a member function of the class template "
"``std::vector``.  Equivalently this could have been declared using::"
msgstr "将“size”声明为类模板“std::vector”的成员函数。等价地，这可以使用::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1359
msgid "or::"
msgstr "或者:::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1372
msgid "the current scope will be ``A::B::C::D``."
msgstr "当前范围将是“A::B::C::D”。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1378
msgid ""
"Undo the previous ``cpp:namespace-push`` directive (*not* just pop a scope)."
" For example, after::"
msgstr "撤消之前的“cpp:namespace-push”指令（*不* 只是弹出作用域）。例如，之后："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1387
msgid "the current scope will be ``A::B`` (*not* ``A::B::C``)."
msgstr "当前范围将是“A::B”（*不是*“A::B::C”）。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1389
msgid ""
"If no previous ``cpp:namespace-push`` directive has been used, but only a "
"``cpp:namespace`` directive, then the current scope will be reset to global "
"scope.  That is, ``.. cpp:namespace:: A::B`` is equivalent to::"
msgstr ""
"如果没有使用先前的“cpp:namespace-"
"push”指令，但只使用“cpp:namespace”指令，则当前作用域将重置为全局作用域。也就是说，“.. cpp:namespace:: "
"A::B”相当于："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1402
msgid ""
"The C++ directives support the following info fields (see also :ref:`info-"
"field-lists`):"
msgstr "C++ 指令支持以下信息字段（另请参阅:ref:`信息字段列表`）："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1405
msgid "`param`, `parameter`, `arg`, `argument`: Description of a parameter."
msgstr "`param`, `parameter`, `arg`, `argument`：参数说明。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1406
msgid "`tparam`: Description of a template parameter."
msgstr "`tparam`: 模板参数的描述。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1407
msgid "`returns`, `return`: Description of a return value."
msgstr "`returns`, `return`: 返回值的描述。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1408
msgid ""
"`throws`, `throw`, `exception`: Description of a possibly thrown exception."
msgstr "`throws`, `throw`, `exception`:  可能抛出的异常的描述。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1413
msgid "Cross-referencing"
msgstr "交叉引用"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1415
msgid "These roles link to the given declaration types:"
msgstr "这些角色链接到给定的声明类型："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1428
msgid ""
"Reference a C++ declaration by name (see below for details).  The name must "
"be properly qualified relative to the position of the link."
msgstr "按名称引用C++ 声明（有关详细信息，请参见下文）。名称必须相对于链接的位置适当限定。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1431
msgid ""
"The :rst:role:`cpp:struct` role as alias for the :rst:role:`cpp:class` role."
msgstr "将:rst:role:`cpp:struct` 角色作为:rst:role:`cpp:class`角色的别名。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1435
msgid "Note on References with Templates Parameters/Arguments"
msgstr "有关模板参数/参数的引用的注释"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1437
msgid ""
"These roles follow the Sphinx :ref:`xref-syntax` rules. This means care must"
" be taken when referencing a (partial) template specialization, e.g. if the "
"link looks like this: ``:cpp:class:`MyClass<int>```. This is interpreted as "
"a link to ``int`` with a title of ``MyClass``. In this case, escape the "
"opening angle bracket with a backslash, like this: "
"``:cpp:class:`MyClass\\<int>```."
msgstr ""
"这些角色遵循Sphinx :ref:`xref-"
"syntax`规则。这意味着在引用（部分）模板专门化时必须小心，例如：如果链接看起来像这样:“:cpp:class:`MyClass<int>`”。这被解释为“int”的链接，标题为“MyClass”。在这种情况下，用反斜杠转义开口尖括号，如下所示:“:cpp:class:`MyClass\\<int>`”。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1444
msgid ""
"When a custom title is not needed it may be useful to use the roles for "
"inline expressions, :rst:role:`cpp:expr` and :rst:role:`cpp:texpr`, where "
"angle brackets do not need escaping."
msgstr ""
"当不需要自定义标题时，使用内联表达式的角色可能会很有用，如 "
":rst:role:`cpp:expr`和:rst:role:`cpp:texpr`，其中尖括号不需要转义。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1449
msgid "Declarations without template parameters and template arguments"
msgstr "没有模板参数和模板参数的声明"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1451
msgid ""
"For linking to non-templated declarations the name must be a nested name, "
"e.g., ``f`` or ``MyClass::f``."
msgstr "对于链接到非模板化声明，名称必须是嵌套名称，例如“f”或“MyClass::f”。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1456
msgid "Overloaded (member) functions"
msgstr "重载（成员）函数"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1458
msgid ""
"When a (member) function is referenced using just its name, the reference "
"will point to an arbitrary matching overload. The :rst:role:`cpp:any` and "
":rst:role:`cpp:func` roles use an alternative format, which simply is a "
"complete function declaration. This will resolve to the exact matching "
"overload. As example, consider the following class declaration:"
msgstr ""
"当仅使用其名称引用（成员）函数时，引用将指向任意匹配的重载。 :rst:role:`cpp:any` 和  :rst:role:`cpp:func` "
"使用另一种格式，它只是一个完整的函数声明。这将解决完全匹配的重载。例如，请考虑以下类声明："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1473
msgid "References using the :rst:role:`cpp:func` role:"
msgstr "引用使用:rst:role:`cpp:func` 角色："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1475
msgid "Arbitrary overload: ``C::f``, :cpp:func:`C::f`"
msgstr "任意的过载：“C::f”， :cpp:func:`C::f`"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1476
msgid "Also arbitrary overload: ``C::f()``, :cpp:func:`C::f()`"
msgstr "还是任意的重载：“C::f()`”，:cpp:func:`C::f()`"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1477
msgid "Specific overload: ``void C::f()``, :cpp:func:`void C::f()`"
msgstr "特定的重载：“`void C::f()”， :cpp:func:`void C::f()`"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1478
msgid "Specific overload: ``void C::f(int)``, :cpp:func:`void C::f(int)`"
msgstr "具体超负荷：“void C::f(int)”，:cpp:func:`void C::f(int)`"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1479
msgid ""
"Specific overload: ``void C::f(double)``, :cpp:func:`void C::f(double)`"
msgstr "具体超负荷：“void C::f(double)”，:cpp:func:`void C::f(double)`"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1480
msgid ""
"Specific overload: ``void C::f(double) const``, :cpp:func:`void C::f(double)"
" const`"
msgstr "具体超负荷：“void C::f(double) const”， :cpp:func:`void C::f(double) const`"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1483
msgid ""
"Note that the :confval:`add_function_parentheses` configuration variable "
"does not influence specific overload references."
msgstr "请注意 :confval:`add_function_parentheses`  配置变量不会影响特定的重载引用。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1490
msgid "Templated declarations"
msgstr "模板声明"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1492
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1529
msgid "Assume the following declarations."
msgstr "假设以下声明。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1502
msgid ""
"In general the reference must include the template parameter declarations, "
"and template arguments for the prefix of qualified names. For example:"
msgstr "通常，引用必须包含模板参数声明和限定名称前缀的模板参数。例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1505
msgid ""
"``template\\<typename TOuter> Wrapper::Outer`` "
"(:cpp:class:`template\\<typename TOuter> Wrapper::Outer`)"
msgstr ""
"``template\\<typename TOuter> Wrapper::Outer`` "
"(:cpp:class:`template\\<typename TOuter> Wrapper::Outer`)"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1507
msgid ""
"``template\\<typename TOuter> template\\<typename TInner> "
"Wrapper::Outer<TOuter>::Inner`` (:cpp:class:`template\\<typename TOuter> "
"template\\<typename TInner> Wrapper::Outer<TOuter>::Inner`)"
msgstr ""
"``template\\<typename TOuter> template\\<typename TInner> "
"Wrapper::Outer<TOuter>::Inner`` (:cpp:class:`template\\<typename TOuter> "
"template\\<typename TInner> Wrapper::Outer<TOuter>::Inner`)"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1510
msgid ""
"Currently the lookup only succeed if the template parameter identifiers are "
"equal strings.  That is, ``template\\<typename UOuter> Wrapper::Outer`` will"
" not work."
msgstr ""
"目前，如果模板参数标识符是相等的字符串，则查找仅成功。也就是说，“template\\<typename UOuter> "
"Wrapper::Outer”将不起作用。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1514
msgid ""
"As a shorthand notation, if a template parameter list is omitted, then the "
"lookup will assume either a primary template or a non-template, but not a "
"partial template specialisation. This means the following references work as"
" well:"
msgstr "作为简写表示法，如果省略模板参数列表，则查找将采用主模板或非模板，而不是部分模板特化。这意味着以下参考资料也有效："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1519
msgid "``Wrapper::Outer`` (:cpp:class:`Wrapper::Outer`)"
msgstr "``Wrapper::Outer`` (:cpp:class:`Wrapper::Outer`)"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1521
msgid "``Wrapper::Outer::Inner`` (:cpp:class:`Wrapper::Outer::Inner`)"
msgstr "``Wrapper::Outer::Inner`` (:cpp:class:`Wrapper::Outer::Inner`)"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1523
msgid ""
"``template\\<typename TInner> Wrapper::Outer::Inner`` "
"(:cpp:class:`template\\<typename TInner> Wrapper::Outer::Inner`)"
msgstr ""
"``template\\<typename TInner> Wrapper::Outer::Inner`` "
"(:cpp:class:`template\\<typename TInner> Wrapper::Outer::Inner`)"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1527
msgid "(Full) Template Specialisations"
msgstr "（完整）模板专业化"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1546
msgid ""
"In general the reference must include a template parameter list for each "
"template argument list.  The full specialisation above can therefore be "
"referenced with ``template\\<> Outer\\<int>`` (:cpp:class:`template\\<> "
"Outer\\<int>`) and ``template\\<> template\\<> Outer\\<int>::Inner\\<bool>``"
" (:cpp:class:`template\\<> template\\<> Outer\\<int>::Inner\\<bool>`).  As a"
" shorthand the empty template parameter list can be omitted, e.g., "
"``Outer\\<int>`` (:cpp:class:`Outer\\<int>`) and "
"``Outer\\<int>::Inner\\<bool>`` (:cpp:class:`Outer\\<int>::Inner\\<bool>`)."
msgstr ""
"通常，引用必须包含每个模板参数列表的模板参数列表。 因此可以参考上面的完整专业化“template\\<> Outer\\1`” "
"(:cpp:class:`template\\<> Outer\\2`) "
"和“template\\<>template\\<>Outer\\<int>::Inner\\<bool>”(template<>template<>Outer<int>::Inner<bool>).。作为简写，可以省略空模板参数列表，例如，“Outer\\<int>“”(Outer<int>)"
" 和“Outer\\<int>::Inner\\<bool>”(Outer<int>::Inner<bool>)。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1556
msgid "Partial Template Specialisations"
msgstr "部分模板专业化"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1558
msgid "Assume the following declaration."
msgstr "假设以下声明。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1563
msgid ""
"References to partial specialisations must always include the template "
"parameter lists, e.g., ``template\\<typename T> Outer\\<T*>`` "
"(:cpp:class:`template\\<typename T> Outer\\<T*>`).  Currently the lookup "
"only succeed if the template parameter identifiers are equal strings."
msgstr ""
"对部分特化的引用必须始终包含模板参数列表，例如，“template\\<typename T>Outer\\<T*>`` "
"(:cpp:class:`template\\<typename T> "
"Outer\\<T*>`)。目前，只有当模板参数标识符是相等的字符串时，查找才会成功。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1571
msgid "See :ref:`cpp-config`."
msgstr "请参阅:ref:`cpp-config`。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1576
msgid "The Standard Domain"
msgstr "标准域"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1578
msgid ""
"The so-called \"standard\" domain collects all markup that doesn't warrant a"
" domain of its own.  Its directives and roles are not prefixed with a domain"
" name."
msgstr "所谓的“标准”域收集所有不保证自己域名的标记。其指令和角色不以域名为前缀。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1582
msgid ""
"The standard domain is also where custom object descriptions, added using "
"the :func:`~sphinx.application.Sphinx.add_object_type` API, are placed."
msgstr ""
"标准域也是使用:func:`~sphinx.application.Sphinx.add_object_type` API添加的自定义对象描述的位置。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1585
msgid ""
"There is a set of directives allowing documenting command-line programs:"
msgstr "有一组指令允许记录命令行程序："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1589
msgid ""
"Describes a command line argument or switch.  Option argument names should "
"be enclosed in angle brackets.  Examples::"
msgstr "描述命令行参数或开关。选项参数名称应括在尖括号中。例子："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1600
msgid ""
"The directive will create cross-reference targets for the given options, "
"referenceable by :rst:role:`option` (in the example case, you'd use "
"something like ``:option:`dest_dir```, ``:option:`-m```, or "
"``:option:`--module```)."
msgstr ""
"该指令将为给定的选项创建交叉引用目标，可通过以下方式引用:rst:role:`option` "
"（在示例中，您将使用类似“:option:`dest_dir`”，“`:option:`-m`”， 或者“:option:`--module`”)。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1604
msgid ""
"``cmdoption`` directive is a deprecated alias for the ``option`` directive."
msgstr "“cmdoption”指令是“option”指令的弃用别名。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1608
msgid ""
"Describes an environment variable that the documented code or program uses "
"or defines.  Referenceable by :rst:role:`envvar`."
msgstr "描述文档化代码或程序使用或定义的环境变量。可引用者:rst:role:`envvar`。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1613
msgid ""
"Like :rst:dir:`py:currentmodule`, this directive produces no output. "
"Instead, it serves to notify Sphinx that all following :rst:dir:`option` "
"directives document options for the program called *name*."
msgstr ""
"像 :rst:dir:`py:currentmodule`，这个指令不产生输出。相反，它用于通知Sphinx所有以下内容 "
":rst:dir:`option` 指令文件选项称为*name*。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1617
msgid ""
"If you use :rst:dir:`program`, you have to qualify the references in your "
":rst:role:`option` roles by the program name, so if you have the following "
"situation ::"
msgstr ""
"如果你使用 :rst:dir:`program`，你必须通过程序名来限定你的 :rst:role:`option` 角色中的引用，所以如果你有以下情况："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1633
msgid ""
"then ``:option:`rm -r``` would refer to the first option, while "
"``:option:`svn -r``` would refer to the second one."
msgstr "然后“:option:`rm -r`”将引用第一个选项，而“:option:`svn -r`”将引用第二个选项。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1636
msgid ""
"The program name may contain spaces (in case you want to document "
"subcommands like ``svn add`` and ``svn commit`` separately)."
msgstr "程序名称可能包含空格（如果你想分别记录“svn add”和“svn commit”这样的子命令）。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1641
msgid ""
"There is also a very generic object description directive, which is not tied"
" to any domain:"
msgstr "还有一个非常通用的对象描述指令，它不依赖于任何域："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1647
msgid ""
"This directive produces the same formatting as the specific ones provided by"
" domains, but does not create index entries or cross-referencing targets. "
"Example::"
msgstr "此伪指令生成与域提供的特定格式相同的格式，但不创建索引条目或交叉引用目标。例："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1657
msgid "The JavaScript Domain"
msgstr "JavaScript域"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1659
msgid "The JavaScript domain (name **js**) provides the following directives:"
msgstr "JavaScript域（名称**js**）提供以下指令："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1663
msgid ""
"This directive sets the module name for object declarations that follow "
"after. The module name is used in the global module index and in cross "
"references. This directive does not create an object heading like "
":rst:dir:`py:class` would, for example."
msgstr ""
"该指令设置后面的对象声明的模块名称。 模块名称用于全局模块索引和交叉引用中。 该指令不会创建如下的对象标题 :rst:dir:`py:class` 。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1668
msgid ""
"By default, this directive will create a linkable entity and will cause an "
"entry in the global module index, unless the ``noindex`` option is "
"specified.  If this option is specified, the directive will only update the "
"current module name."
msgstr ""
"默认情况下，此指令将创建一个可链接的实体，并将在全局模块索引中生成一个条目，除非指定了“noindex”选项。如果指定了此选项，则该指令将仅更新当前模块名称。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1677
msgid ""
"Describes a JavaScript function or method.  If you want to describe "
"arguments as optional use square brackets as :ref:`documented <signatures>` "
"for Python signatures."
msgstr ""
"描述JavaScript函数或方法。如果要将参数描述为可选，请使用方括号 :ref:`documented <signatures>` "
"用于Python签名。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1681
msgid ""
"You can use fields to give more details about arguments and their expected "
"types, errors which may be thrown by the function, and the value being "
"returned::"
msgstr "您可以使用字段来提供有关参数及其预期类型的​​更多详细信息，函数可能抛出的错误以及返回的值："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1695
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1724
msgid "This is rendered as:"
msgstr "这表现为："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:0
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:0
msgid "Arguments"
msgstr "参数"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1699
msgid "An URI to the location of the resource."
msgstr "资源位置的URI。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1700
msgid "Gets called with the object."
msgstr "使用对象调用。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1701
msgid ""
"Gets called in case the request fails. And a lot of other text so we need "
"multiple lines."
msgstr "在请求失败的情况下调用。还有很多其他文字，所以我们需要多行。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:0
msgid "Throws"
msgstr "抛出"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1704
msgid "For whatever reason in that case."
msgstr "无论出于何种原因。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1705
msgid "Something."
msgstr "某物。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1709
msgid ""
"This directive is an alias for :rst:dir:`js:function`, however it describes "
"a function that is implemented as a method on a class object."
msgstr "该指令是以下的别名 :rst:dir:`js:function`，但是它描述了一个作为类对象上的方法实现的函数。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1716
msgid ""
"Describes a constructor that creates an object.  This is basically like a "
"function but will show up with a `class` prefix::"
msgstr "描述创建对象的构造函数。这基本上就像一个函数，但会出现一个 `class`前缀:"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1728
msgid "The name of the animal"
msgstr "这表现为:"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1729
msgid "an optional age for the animal"
msgstr "动物的名字"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1733
msgid "Describes a global variable or constant."
msgstr "描述全局变量或常量。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1737
msgid "Describes the attribute *name* of *object*."
msgstr "描述 *物体*的属性*名称* 。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1741
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1833
msgid "These roles are provided to refer to the described objects:"
msgstr "提供这些角色是为了引用所描述的对象："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1752
msgid "The reStructuredText domain"
msgstr "reStructuredText域"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1754
msgid ""
"The reStructuredText domain (name **rst**) provides the following "
"directives:"
msgstr "reStructuredText域(名称 **rst**)提供以下指令："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1758
msgid ""
"Describes a reST directive.  The *name* can be a single directive name or "
"actual directive syntax (`..` prefix and `::` suffix) with arguments that "
"will be rendered differently.  For example::"
msgstr "描述reST指令。 *名称* 可以是单个指令名称或实际指令语法（`..`前缀和`::` 后缀），其参数将以不同方式呈现。例如："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1770
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1792
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1825
msgid "will be rendered as:"
msgstr "将呈现为："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1774
#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1829
msgid "Foo description."
msgstr "Foo描述。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1778
msgid "Bar description."
msgstr "Bar 描述。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1782
msgid ""
"Describes an option for reST directive.  The *name* can be a single option "
"name or option name with arguments which separated with colon (``:``). For "
"example::"
msgstr "描述用于reST指令的选项。 *名称* 可以是单个单个选项名，也可以是带有冒号(“:”)分隔的参数的选项名。例如::"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1806
msgid "Describe the type of option value."
msgstr "描述选项价值的类型。"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1819
msgid "Describes a reST role.  For example::"
msgstr "描述reST角色。例如:"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1841
msgid "The Math Domain"
msgstr "数学域"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1843
msgid "The math domain (name **math**) provides the following roles:"
msgstr "数学域(名称 **数学**)提供以下角色："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1847
msgid ""
"Role for cross-referencing equations defined by :rst:dir:`math` directive "
"via their label.  Example::"
msgstr "交叉引用方程的作用由以下定义:rst:dir:`math` 指令通过其标签定义。例："

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1859
msgid "More domains"
msgstr "更多域"

#: ../../sphinx/doc/usage/restructuredtext/domains.rst:1861
msgid ""
"The sphinx-contrib_ repository contains more domains available as "
"extensions; currently Ada_, CoffeeScript_, Erlang_, HTTP_, Lasso_, MATLAB_, "
"PHP_, and Ruby_ domains. Also available are domains for `Chapel`_, `Common "
"Lisp`_, dqn_, Go_, Jinja_, Operation_, and Scala_."
msgstr ""
"sphinx-"
"contrib_存储库包含更多可用作扩展的域;目前有Ada_，CoffeeScript_，Erlang_，HTTP_，Lasso_，MATLAB_，PHP_，和"
" Ruby_ 域。另外还有`Chapel`_，`Common Lisp`_，dqn_，Go_，Jinja_，Operation_，和Scala_的域。"
